邱騰華︰中美經過多輪會談，美方仍然擺出貿易保護姿態，不利全球貿易氣氛

正在歐洲訪問的商務及經濟發展局局長邱騰華，接受本台訪問回應中美貿易磨擦升溫時表示，對情況感到憂慮和可惜，指中美之間雖然經過多輪會談，但美方仍然擺出貿易保護姿態，不利全球貿易氣氛，而且互相制裁，原本建立的互信將會消磨，擔心事態有擴大跡象。他又指，現時和行政長官林鄭月娥在歐洲訪問，當地智庫亦都擔心中美的貿易戰，美國與歐洲的傳統貿易伙伴的關係亦轉趨負面，他憂慮影響整體的投資氣份。邱騰華說，已要求商經局常任秘書長及工貿署同事，傍晚與本港主要商會見面，聆聽業界的意見，做好評估及準備。

至於中美互相提出五百億美元的加徵關稅清單，邱騰華指，工業貿易署初步評估，會影響中國經香港轉口至美國的貨值約600億港元，佔整體一成七，以及美國經香港轉口至中國的貨值約60億港元，佔整體約百份之九。